~~~ {.hidden .meta}
classe : terminale
type : oral1
chapitre : dictionnaires
thème : dictionnaires
~~~

~~~ {.python .hidden .all}
>>> from exercice import *
>>> animaux = [ {'nom':'Medor', 'espece':'chien', 'age':5, 'enclos':2},
...             {'nom':'Titine', 'espece':'chat', 'age':2, 'enclos':5},
...             {'nom':'Tom', 'espece':'chat', 'age':7, 'enclos':4},
...             {'nom':'Belle', 'espece':'chien', 'age':6, 'enclos':3},
...             {'nom':'Mirza', 'espece':'chat', 'age':6, 'enclos':5}]

~~~

Exercice
========

On considère des tables, c’est-à-dire des tableaux de dictionnaires ayant tous les mêmes
clés, qui contiennent des enregistrements relatifs à des animaux hébergés dans un refuge.
Les attributs des enregistrements sont `'nom'`, `'espece'`, `'age'`, `'enclos'`.

Voici un exemple d'une telle table :

~~~ {.python}
animaux = [ {'nom':'Medor', 'espece':'chien', 'age':5, 'enclos':2},
            {'nom':'Titine', 'espece':'chat', 'age':2, 'enclos':5},
            {'nom':'Tom', 'espece':'chat', 'age':7, 'enclos':4},
            {'nom':'Belle', 'espece':'chien', 'age':6, 'enclos':3},
            {'nom':'Mirza', 'espece':'chat', 'age':6, 'enclos':5}]
~~~

Programmer une fonction `selection_enclos` qui :

- prend en paramètres :
    - une table `animaux` contenant des enregistrements relatifs à des
animaux (comme dans l'exemple ci-dessus),
    - un numéro d'enclos `num_enclos` ;
- renvoie une table contenant les enregistrements de `animaux` dont l'attribut
`'enclos'` est `num_enclos`.

Exemples avec la table `animaux` ci-dessus :

~~~ {.python .amc file="Q_1.md" bareme="3"}
>>> selection_enclos(animaux, 5)
[{'nom': 'Titine', 'espece': 'chat', 'age': 2, 'enclos': 5},
 {'nom': 'Mirza', 'espece': 'chat', 'age': 6, 'enclos': 5}]

>>> selection_enclos(animaux, 2)
[{'nom': 'Medor', 'espece': 'chien', 'age': 5, 'enclos': 2}]

>>> selection_enclos(animaux, 7)
[]
~~~

~~~ {.python .hidden .test file="Q_1.md" bareme="2"}
>>> selection_enclos(animaux, 5)
[{'nom': 'Titine', 'espece': 'chat', 'age': 2, 'enclos': 5}, {'nom': 'Mirza', 'espece': 'chat', 'age': 6, 'enclos': 5}]
~~~

~~~ {.python .hidden .test file="Q_2.md" bareme="2"}
>>> selection_enclos(animaux, 2)
[{'nom': 'Medor', 'espece': 'chien', 'age': 5, 'enclos': 2}]
>>> selection_enclos(animaux, 7)
[]
>>> selection_enclos(animaux, 4)
[{'nom': 'Tom', 'espece': 'chat', 'age': 7, 'enclos': 4}]
~~~
